## Использованный стек
* Java 8
* Spring 5
* Spring Data Jpa
* Hibernate
* Hibernate Validation
* H2
* Hickari CP
* slf4j-log4j
* maven

## Как запустить
1. Собрать war файл
```bash
./mvnw package
```
2. После сборки полученный war файл задеплоить в сервлет контайнер
Для удобства запуска был добавлен Docker образ,
можно воспользоваться ею
```
docker build -t rest-api .
docker run --rm -p 8080:8080 rest-api
```
3. Отправить запрос по URL для входа в систему
```
http://localhost:8080/api/login
```

## Описание API
### Вход в систему
Чтобы войти в систему, необходимо отправить POST
запрос в URL:
```
/api/login
```
где в теле запроса вставить JSON с данными email и пароль
```json
{
    "email": "admin@example.com",
    "password": "123asd$$"
}
```
после запуска приложения, в системе появится один пользователь
с email *admin@example.com* и с паролем *123asd$$*.

Если вход был успешен, в ответе от сервера появится header
**X-Auth-Token**. Пример:
```
X-Auth-Token: $2a$10$kqyiY8/bRRizYtqMKobqhuEn946K064QJJqwfVQfEY2r01rZgnLxy
```

### Выход из системы
Чтобы выйти из системы, необходимо отправить запрос в URL, приложив токен в заголовке **X-Auth-Token**:

```
/api/logout
```
В результате токен инвалидируется

### Добавление нового пользователя
Чтобы добавить нового пользователя в систему, необходимо отправить PUT или POST запрос в URL
```
/api/person
```
вставив в тело запроса данные нового пользователя. Пример тела запроса:
```json
{
    "email": "user@example.com",
    "password": "123asd$$Aa",
    "id": null,
    "surname": "Smith",
    "firstname": "John",
    "lastname": null
}
```
Только поля *email*, *password* является 
обязательным для заполнения, а остальные поля можно пропустить.
При отправке данных валидируется поле email (должно быть в формате email, сверяется по
регулярному выражению), а так же поле пароль (длина 6-64 символа, без пробела, латинские символы,
минимум 1 цифра, 1 прописная и 1 заглавная буква).

Чтобы запрос успешно сработал, в запрос нужно добавить заголовок **X-Auth-Token** с полученным 
токеном при аутентификаций

### Получение данных о пользователе по ID, обновление данных пользователя а так же удаление

```
/api/person/{id}
```
#### Получение данных о пользователе по ID
Чтобы описанные запросы сработали, неообходимо вставить в запрос заголовок **X-Auth-Token**
с полученным токеном

Чтобы получить данные пользователя, необходимо отправить GET запроса в URL описанный выше

#### Обновление данных о пользователе
Чтобы обновить данные, необходимо отправить POST запрос, где в теле запроса необходимо 
вставить данные в формате JSON. Пример тела:
```json
{
    "email": "user@example.com",
    "password": "123asd$$Aa",
    "id": 12,
    "surname": "Smith",
    "firstname": "John",
    "lastname": null
}

```
#### Удаление пользователя из системы
Необходимо отправить DELETE запрос, в вышеописанный URL с ID пользователя

### Получение данных о текущем пользователе 
После авторизаций можно получить полные данные о пользователе отправив GET 
запрос к URL, в запрос необходимо добавить заголовок **X-Auth-Token** 
с полученным во время авторизаций токена, иначе получите ответ 401
```
/api/person/current-user
```


### Примечание
Так как для этого задания были даны сжатые сроки, удалось реализовать не все
задуманные функционалы. К примеру, вместо использования Spring Security, было
написано свое решение для авторизаций. 

Так же, не было возможности покрыть 100% тестами